老豆初步確診肺癌4期

老豆患左肺癌，依加出左院等去威爾斯期間想知有d咩可以做😭😭

22/12 心口痛入將軍澳醫院照X-ray 發現左肺積水，之後進行抽水大概500ml
但係點知政府要下年先至可以覆診做CT
之後聖誕節嗰日，老豆心口痛所以就即刻去咗仁安。當晚就即刻做咗x-ray 同CT，第二日即刻有結果，醫生話左肺有4/5都係積水，初步確診肺癌4期😭左上肺有6cm腫瘤，左下肺有6cm腫瘤，淋巴位置2cm 腫瘤
依家呢刻，就做咗基因檢測同肺膜化驗，出咗院等緊詳盡既report ，睇下係啲咩癌細胞，先至可以用適合嘅治療方法。
同埋依家寫左referral 去威爾斯排期。
其實我係咪呢個時間應該要搵多一個醫生見下攞多個建議? 同埋都想睇吓除咗西醫仲有啲咩方法去醫或者配合西醫，中醫?食療?氣功？

無論咩方法都好想去試，好想去幫老豆。
2020年真係無樣好事發生😭

你有冇錢？

幾多歲？

60歲

戒咗煙未

公立醫院唔係免費治療咩

Nicotinamide Riboside

老豆都食左幾十年煙，最近依兩三年已經食少左，依加咁既情況已經無再食煙

公立排到死都未見到醫生

老實講，去到第四期都好難有轉機
大多數都係做紓緩治療，等老豆唔好咁辛苦
珍惜最後陪下佢既時間，加油

講真 唔好浪費金錢 無得醫
陪下佢老人家 開開心心過埋最後幾個月

仁安醫生話有referral 應該可以比一般排期快d, around 兩三個星期，但依加就要等齊d report 先可以一次過交比公立搞

有咁耐風流....

睇你咩症je

我知道，但無論點我同家姐都會盡最大努力去嘗試

4期難搞真係

樓主加油

唔該哂巴打

其實自己上網都有research過，三期同四期既分別
依加睇x 光同CT 就見到左邊肺部連淋巴有腫榴，咁睇就未話有擴散去其他器官，因為3期只係局限於肺部已4期好似係有擴散同腦轉，所以想搵多個醫生睇下拎多個意見

Good to consult more than 1 doctor if your family could afford it, not every doctor out there give advice responsibly

I am with you

我老竇今年中確診.
挨左3-4個月走左 都係四期
有活動能力既時候帶佢多d出去

第四期, 五年存活率唔係特別高
所以睇你爸爸自己意向 如果有野要等 就盡力去買時間
買 1-2 年應該唔係問題 但你預左要洗好多
但你要有心理準備 用錢買時間既時候佢都係痛 同 辛苦

家母上年都有癌症,公立轉介出去照完,之後搵私家醫生寫信,會加快少少
最後大約一星期左右就入到公立醫院做手術/治療
越早接受治療,生命越能延續,不過肺癌四期,你預左係無辦法根治,盡力做好自己,唔好留任何遺憾

我上年research,覺得香港治療癌症,公立最好/最有經驗都係QE
如果唔嫌遠少少,可以CONSULT醫生意見要唔要去QE接受治療

巴打 可唔可以講解下你老豆當時既情況

其實到左第4期真係冇方法，係退化得好快，好好地陪佢食下，玩下，行埋之後既路

攞 second opinion 冇問題，
不過你都係等埋哂啲 result 先去會比較有意思
有人 sell 你貴 treatment 都要小心諗吓，幾十萬可能都係得唔夠 5% 嘅分別

珍惜眼前人 開開心心陪佢過埋呢幾個月啦
唔好折磨佢搞到佢生不如死 欲罷不能

咁真係只能講抵死...

食得煙既預左架啦，攪咁多野做乜

依加等入公立期間，佢就keep住心口位痛、抖氣唔順有時就咳下咁，我地唔知都應該做d咩可以幫到，上網睇就試吓買盧荀窄汁整比佢飲，食多d有機食物

去到四期，其實冇嘢可以做。祝福樓主老豆

真..4期啦喎...唔係黑心,做定心理準備
多啲陪佢

知道

可以早D死 無謂有埋D假希望同受苦

第4期,仲要未治療,食療真係問左醫生先
陣間會影響化療個效果
如果真係好唔舒服好痛,就白車入急症啦

發現肺癌好多時都好後期

我老豆都係肺癌，由發現到過身唔夠1個月。樓主都係把握多d時間陪佢，盡量比佢做佢想做嘅事。

由於第四期已經擴散 由肺轉移到淋巴結 腎上腺 脊椎 腦
佢痛不欲生 最尾個個月每日都想自殺
開刀唔可行 化療唔可行 標靶藥對佢呢隻變異治療唔良好
可以食標靶藥買時間 但基本上無意思
因為佢脊椎已經被腫瘤破壞左 無辦法行走
買時間比佢只係增加佢痛苦既時間

所以 每個人情況既都唔同
睇你地自己對生命既睇法
我就覺得 生命係質同量既平衡
條Bar點樣去界定 就好睇病人自己/家人
值唔值得 為左長命多一兩年 去忍受嗎啡都止唔到既痛

問下醫生專業意見之後先落決定

之前個親戚唔知咩癌擴散左去骨
痛到行唔到食唔到, 瘦到非洲兒童咁
入院做晒治療打晒嗎啡都止唔到痛
佢有次爬埋出窗想死左佢
之後佢D仔女搵左個中醫開藥俾佢
食左半個月左右開始止到痛食到野
幾個月之後癌指數仲正常返, 出埋院
不過個中醫已經去左澳洲, 介紹唔到俾你
你可以搵下D癌症專科的中醫睇下

只能夠做舒緩性治療
做化療只會拖更耐更辛苦
好好陪吓佢啦

標杷，免疫治療，好多都自費

普通化療，電療就免費

我老豆上年都係肺癌4期
由發現到離開都係一個月
好好咁陪佢走埋最後一段路
完成佢嘅心願

祝福樓主

負皮比emoji

想請問出現心口痛之前有冇其他症狀？
祝樓主老豆大步擸過 身體健康

巴打頂住

食煙撚生cancer怪得邊個
同埋乜撚野氣功

樓豬有錢嘅話真係可以試吓醫
唔好理啲連登仔話咩四期冇得醫 由得佢自生自滅

我阿公之前肺癌確診嘅時候都已經第四期
個個月食4萬幾蚊鏢靶藥 仲未計做其他治療嘅費用
雖然係辛苦 但係佢堅持左三年幾 最尾佢話有得見到我哋就算幾辛苦都值得
講真 醫個肺癌用咗成球野的確係好多 已經夠一般家庭俾首期 好睇你同佢嘅感情係點 但對我哋來講用錢黎換相處時間抵撚到爛

有malignant pleural effusion 已經係stage 4
stage 4 基本上做唔到surgical resection
只有chemo 同埋targeted therapy
target therapy 短期會好有效 但係會好快有mutation 同resistant
所以唔係curative treatment (唔會斷尾，只可以續命)
同屋企人傾下個意願啦

我依加都係等pet check result 先知道有無擴散到其他器官

最撚憎人食煙，我唔會可憐

爸爸肝癌4期擴散咗去肺，
前日走了，唔夠一個月時間....

本身已經打哂尖去醫
但偏偏臨打針前惡化咗
捱咗好耐痛好辛苦
若然去到一個位大家都知無得醫
記得及早要求幫佢止痛
唔好俾佢辛苦咁走

有咩想講記得即刻講
時間真係唔會等埋聽日
我最後以為仲有聽日，結果都無

推薦你去瑪麗搵蘇子謙醫生
佢同時係西醫，又係註冊中醫，可以俾到你最全面嘅意見

食煙都預咗架啦，有咩好擔心？
趁有時間請佢食多幾包啦

煙剷唔係預左嫁啦咩
冇野好講，樓主節哀

標靶藥同免疫治療係要自己比錢
Btw公立腫瘤科唔算排得耐

到底燒什麼？ 空污網站顯示中国多地「紫爆」

坦白講 中国有份幫手隊霖我地個肺 幾年前開始就已經係咁

人講你又講

有得救既話快到仆街

好多人都話stage4等於無得救，但如果醫生診斷可以試用免疫治療，不妨可以一試，有機會醫得好。

我爸爸之前都係擴散去淋巴變4期
本身話可能得返幾個月，依家已經無事第5年啦！
支持你啊！
佢當時都有啲食啲supplement 嘅，同埋佢睇公立醫院醫生都好好
想知我再講多啲比你聽
或者留個tg傾下計

靜啦 屌你

如果想做免疫治療係咪要搵醫生做一個testing 睇適唔適合？我剩係知道標靶需要係基因有突變既時候先可以用

煙剷求仁得仁啦

同樓主一樣
22/12 老逗50中 入醫院check到3期肝癌 仲未擴散到其他器官 但成20cm大 唔知點算好 仲可以捱幾耐 唔想睇佢受苦

如果出嚟係小細胞嘅話就由得佢啦
同埋已經有積水

好似個基因檢測就係
check 個腫瘤係邊隻基因
然後睇下岩唔岩免疫治療
但係都要有心理準備基因唔岩用唔到

巴打同家姐要加油

有冇食煙呀？

因為排緊隊個d 都死晒...

樓主要支持住呀

其實話到明食煙可能會有肺癌，但點解食。我食左4年幾都戒左

醫生點講

我屋企公公婆婆都係唔同cancer 走咗

安慰說話唔多講

不過你令佢開心啲 佢都會長命啲

我公公 醫生話佢得返3個月倒
之後帶佢吃喝玩樂見晒佢想見嘅人 最後佢年半先走咗

心情好影響病情 呢樣好幫到佢

唔好化療辛苦，買多d 佢鐘意食既野

有肺水已經係第4期，問下醫生有無邊種基因突變，可能有機會targeted therapy

睇你點定義為之"醫"
係可以比錢買時間既

有D人覺得值得
譬如要等個孫仔出黎阿 阿邊個要結婚啊 呢d
有D人覺得唔值得
咁樣挨幾年 反正都要走 點解唔快D

有d病人本來就係非常既痛苦之中 你比錢買時間只係延伸佢痛苦
睇數據 任何第四期 五年存活率真係唔係好可觀
所以 醫 同 唔醫 , 背後所要面臨既野都要講
當事人點樣就佢地情況落決定 就睇佢地點樣衡量

樓主加油，頂住。
有無話叫你照埋PET SCAN?

一定要有私家referral 先好去排
本身我呀爸排到2個月後 (而家未夠1個月走咗)
我去港怡醫院睇趙㯋欣醫生，佢本身都係瑪麗做
Refer返去瑪麗內科腫瘤
咁樣排會快好多

仲有如果屋企負擔到
最好叫醫院試最aggressive嘅方法
唔好試trial
要爭分奪秒去令佢盡快有得食藥or打針

睇到想喊
我老豆腎癌 轉移到肺 而家再轉移到腦⋯⋯
每日都喺度諗究竟仲有幾多時間

你呢個真係奇蹟
我自己都唔信中醫
不過去到呢d 位既時候 乜都試下

睇下適唔適合做免疫治療，如果適合可以一試（但係好燒錢）
Anyway希望世伯可以大步擸過

試吓食療？之前有個絲打討論過

請珍惜

搵下有冇得做免疫治療

老土嗰句， 陪佢多啲。另外有個分享， 醫Cancer 唔淨止係要睇住你老豆， 其實你丫媽都會好辛苦， 可以話係24 小時全天侯stand by, 而佢既心理質素都好重要， 所以你要橕住你老豆時， 亦都要睇住你丫媽。

係呢個時間親戚就好重要， 大至車出車入陪食飯， 少至一個電話既安慰都係一個好大既原動力。 有咩事上黎開下post 圍下爐啦

利申， 老母血癌， 係醫院住左九個月， 日日打仗咁， 佢係度做化療就身體痛， 我地全家就個心痛。最後而家換骨髓出左院無事， 但都要個個月比幾萬銀打標靶藥

我呀爸岩岩肝4期走咗，唔夠一個月
發現嗰陣已經擴散去肺
未擴散還好，但肝會發展得超級快
如果屋企負擔到，即刻同醫生講俾錢食藥
肝真係無得等

hi 樓主
同我同你定豆講聲抵撚死

死煙鏟 早死早著啦
污染公園 污染條街 火車頭呀拿
次次食你地d 2手煙都祝你地早d落地獄

嚴重鼻敏感人士上

邊個話公立唔洗錢，打標靶藥醫幾十萬
所以先會買保險

食煙就好好辦身後事啦

巴打可以詳情參考我
自己嘅po
你已經比我好好多

你地有錢就話姐
有人屋企真係唔有錢，成球野可能係全部或者一半流動資產

建議直接火葬啦, 死煙鏟

其實都真係
咁多地方有癌細胞
除非你好有錢 如果唔係都係陪佢多d 啦
醫既時候又咁辛苦 未必頂得到
醫番既機會仲要好微

抵撚死 早死早著 又少個煙剷 好撚開心

真，第四期已經太遲，樓主好好陪伴佢，俾佢好好享受天倫之樂

照CT出去普通體檢中心都係2000$左右！仲等政府

可能有d 一球野都冇

你地一家感情一定好好
如果唔係你呀公都唔會想撐落去

我食左十年煙, 戒左三年, 都驚驚地

真, 最好suffer耐d
所有煙鏟都值得擁有咁既結果

同意，煙剷 屌佢老豆

唔駛驚喎, 信唔信報應? 果10年食過你2手煙既人都一定咒你早死早著

點解要靜?
我幫上面個巴打講埋
有咁耐風流, 有咁耐折墜
食煙嗰陣D 二手煙害咗幾多人你又唔講? 自私自利, 因食煙生CANCER死真係唔抵可憐, 自己攞嚟, 直情係抵撚死

有冇做埋PET CT? PET CT可以睇全身有邊d 器官擴散左
私家做都係萬幾蚊 下次見醫生可以問下建唔建議做 叫佢地寫封信比你地去做埋一次比哂d 野公立醫院睇快d 定到treatment

肺癌分small cell同non small cell
兩種都係化療電療再+/-non small cell可以睇下有冇EGFR突變可以用埋鏢靶藥
明白樓豬好心急想搵方法醫好爸爸
但以上3種treatment 都唔易過 會成日嘔 冇胃口等等
可以睇定d 營養奶之類補充品
心理上都要準備下爸爸會變左長期病人 家人之間要互相扶持

另外就算公立 鏢靶藥都係要自費 當然有d 會有d 乜乜基金有資助 但錢都係一定要預算在內既野

如果家庭環境許可 可以上網睇下免疫治療
暫時冇太多數據support 要做只能私家做/同公立醫生傾下私家買藥公立落藥
原理大約係激發自生免疫去打癌細胞 但唔好睇完網上果d 文諗住可以醫好 見過都係maintain住Quality of life地延長下壽命

中醫果d 唔識 但做緊西醫治療期間最好唔好食咁多中藥 個肝會頂唔住

樓豬同屋企人加油

你要考慮嘅唔係仲有幾多時間
係你老豆仲有D咩想做

如果真係冇得搞可以早小小比佢去做舒緩治療？

我老豆之前胰臟癌捱到最尾知道冇得搞果時都即刻比佢去做舒緩治療，搵左間私家嘅叫做24小時都可以探 可以陪佢。

Anyway, 樓主加油！

依家好多晚期肺癌都可以用標靶藥或者免疫治療嚟延長壽命....

識一啲末期咗十年八年都仲喺度，與癌共存，又可以保持到生活質素

肺癌比起其他晚期癌症算係比較好醫，因為每年都有好多新藥出...

4期其實唔洗諗咩食療
而家仲有胃口就俾世伯想食咩就食咩
唔好覺得點都要做d 野
4期可以做嘅野只係buy time
好多時最多都係十幾個月
好多人剩係在意時間長短
其實最重要係剩下時間嘅質素
癌症最辛苦唔係個病
係最後時間對患者同家人個心理折磨
所以樂觀面對，唔好最後時間都只追求多小小時間
咁成家人同患者最後都只係得絕望

唔係咒世伯,都第四期多數冇得掹,不如開開心心過埋餘下日子.

有冇買保險？

擴散得好快嘅 所以最好有心理準備 不過加油 凡事有轉機

樓主撐住

樓主加油
4期的話，陪多啲佢
我諗起個時呀媽話好辛苦同我講想走
我痛到依家
如果有錢就試下醫

樓主去驗下好啲
食左咁多年二手煙

無野幫到手，祝福你爸爸樓主加油

你爸爸食煙時
呼出既二手煙令到其他人有患肺癌風險時
你有沒有勸佢

仲行走到 自理到 就接佢返屋企 儘量陪多d
有好多人後生既時候 問佢臨走前有咩想做 有好多壯志未酬 會有好多野想做
但年紀大左 其實好多人都只係想見多D家人
你既陪伴 係好重要

我公公最近都確診4期
基本上冇得醫，所以醫生先成日叫定期身體檢查

食幾十年煙都有60歲 咪執到

衰D講句肺癌4期
真係數緊時間 中醫?食療?氣功？全部都冇撚用
你睇下佢仲有咩想做就做埋佢啦

on9,你愈近死亡排得愈頭
樓主老豆呢D接近唔洗排,人講你又講

試吓囉 反正第四期真係好難醫搏一搏

巴打加油

你對香港醫療仲有期望？

睇咩療法

我有親戚 大腸癌4期
做曬med 出院 到宜家5年 (得10-20%人撐到）
仲行得走得踩得單車
唔洗咁灰既

我見過好多都係 食左幾十年煙

突然一戒就出事

希望佢唔係小細胞癌

建議唔醫好過醫

下個會是誰？
你食得煙，影響到人，預左
有無係街噴到人？

希望樓主爸爸可以早日康復
樓主加油

-0-0

食咗咁多年一定嗰啲成身煙味搭車坐後兩行都聞到嗰啲廢老

可以分身家 Fat Fat

唔駛浪費錢搵sec opinion
腫瘤科唔係睇你個醫生既個人意見,
所有CASE佢地都要開會討論, 同其他腫瘤科外科胸肺科病理科成班醫生一堆人傾
你去搵另一個醫生, 其實都係開會個班

上面講到食煙係肺癌唯一成因咁

我有個呀姨係６年前都驗到有肺癌4期，我呀媽個啲都覺得好傷心，因為知道做手術太大風險，就無留院。班親戚一直搵秘方睇下不斷比佢試開頭，而呀姨就睇中醫，耐唔耐去check下。
本身話得一兩年命，到依加仲正正常常係到，雖然粒野有大到。
利申，呀姨一直唔煙唔酒，一個虔誠既耶撚，拖都無拍，脾氣又好。
相反啲仆街呀叔乜事都無

唔爭在每日食多幾包啦，人為既末期cancer醫嚟都嘥錢嘥時間。長痛不如短痛

有部分肺癌係有標把藥食
幾萬蚊一個月但有機構可以資助

叫人戒煙，佢哋話：要死都避唔到，死咪死囉。樓主老豆未有事前可能都係講呢種說話既人，求仁得仁啦

樓上講得啱，4期真係無咩可以做，長則一年，短則幾個月，除非有錢食標靶藥，但應該都係多一兩年。
多啲陪老豆啦。

就咁喺街點著枝煙都會有味
更加唔好講噴 火車頭
煙剷真係值得死全家

聽日去睇醫生 私家醫院負擔唔起 可能真係要等公立醫院暫時唔知點算好 幾十萬都還好 過百萬負擔唔到

rap

問下佢仲有咩想做想去 得返好少時間

人嘅生命係有限嘅
就算依一兩年唔死
三五七年後都會死
第四期癌症五年內存活率5%

就算存活到都好
醫癌嘅過程好辛苦
去到後期就算醫生話可以打咩針都好
病人個身體都未必頂得順

所以有定心理準備

過來人表示，黑心d講，都係算啦

好好喺佢身邊陪住佢

淨返PC CARE 呢條路

陪伴已係最重要
到最後時間，身體咁既狀況已經冇咩想做
唯有陪伴多d...
上年都有個朋友cancer 去左

煙鏟：大不了咪死，至緊要依家扯多兩飛享受下先。
生癌後：標靶藥每月要4皮，做乜咁貴架，好辛苦啊，邊有咁多錢啊～～點解無資助架，我唔想死啊

我爸爸都係60歲 肺癌4期
9月發現
一發現已經知係上咗腦 脊骨都有
而家開始咗做化療
11月時都有勁咳氣喘肚脹腳腫 好彩未係肺積水
的確呢個階段除咗驚之外 都冇咩可以做到
一開始佢自己都接受唔到咁突然 有少少腦退化咁神智不清
但我覺得最緊要都係成家人一齊面對事實
大吉利事都真係要諗下身後事
等自己個心定啲先照顧到佢
每日都擔驚受怕 覺得無力感好重
不過最重要係接受咗 睇化啲
盡自己能力照顧就好足夠了
加油

好呀麻煩你! 想知道多D!
TG ID: ifyouthinkyoucan

食煙好大機會係一個催化作用。如果本身唔煙唔酒，生活健康既但無啦啦有cancer 嗰啲就冇辦法，嗰啲就真係慘同值得可憐。但依加樓主個case唔同，佢老豆自己攞嚟。所以為己為人，應該一早戒煙！

係仁安做左CT 同pet Ch , 依加就等緊pet ch result 先知道應該點樣醫，我地都預咗係長期既戰爭，所以只要有一絲希望都唔會放棄！！

Breaking bad

加油

條廢老食街食煙嗰時有理過途人嘅感受？？
祝佢慢慢攤喺床度受苦多幾年前好死呀
食煙啲冚家剷冇一個係無辜

其實唔煙唔酒既人都會因為基因突變有肺癌，唔係肺癌就一定係食煙引起，不過二手煙真係唔好。

咁條撚樣都就死啦，你估真係醫到咩，咪當可憐吓條冚家剷

佢呢隻藥，好似美國之後即時停左產⋯⋯⋯

想問下有咩機構會提供資助?

四期 60歲，唔好搞咁多嘢啦，醫返都唔擺得耐，想做啲乜就去做咗佢，想去邊旅行就去埋佢

屋企人又係60歲嗰陣四期，醫咗幾個月走咗，好後悔浪費時間醫而唔係同佢周圍去睇下個世界

樓主 Facebook 入肺長壽 台灣群組 入面咩資料都有

人就係自私，純粹唔想自己個心唔舒服

肺癌最大既發病原因就係吸煙同吸二手煙
成日聽d煙剷講人終需一死繼續食
食到真係有肺癌咪哭爹哭娘

唔好信任何人買supplement
認真

阿爺都係肺癌唔係度
個陣年紀大
公院唔同佢做手術
去左睇中醫
唔會醫得好但都拖多左一年幾
而且無咁辛苦 一直行得食得
真係到臨過身前
最後一兩個月先比較辛苦

雖然我同意你
但而家有支那肺炎
根本帶唔到佢周圍去玩

我明白
我老豆都係半年前話肺癌第四期
本身佢都唔菸唔酒
都算健康 係有d糖尿病
咳左幾個星期 都醫唔返好
所以去左照肺
一check就話第四期
跟住個一個月
成個人都瘦左
差唔多無左一半有多體重 瘦到見骨
個人又無力 無精神
去病房探佢 次次走個陣都好似講遺言咁
不過好彩 開始化療之後情況好返d
屋企有人信中醫 帶老豆去睇中醫
結果情況仲差 一食完中藥就係咁訓 無力無精神
結果又入院 係營養不良
缺典定缺納
出返院之後就無食中藥
又好彩 有標靶藥適合
就一路食到依家
下個月好似話要檢討換唔換新藥
開始標靶藥之後精神好左好多
個人又有返胃口 肥返d
有陣時都唔記得佢病左
但都唔知仲有幾耐
所以樓主加油 陪佢多d啦

第四期樓主要做好心理準備 多啲陪埋爸爸行呢段路

煙剷應該係少數死左都唔值得可憐既人

好人一生平安
加油

依加好彩個個戴口罩，條街少咗人做火車頭。
但睇返以前，每行幾步就有火車頭，要成日食哂班仆街既二手煙，真係好撚痛苦。

btw，話食煙可以減壓既，唔該每日食多幾包

標耙藥唔包。

聖雅各福群會 撒瑪利亞 保良局等
記得醫療社工傾吓

中醫同補品都係垃圾，如果標靶藥有負作用，醫生會開藥俾你，唔洗自己搵。

依家唔食都唔會好。應該隨便食。

唔好理其他人點講
1. 個人經驗陣係唔好睇中醫
2. 儘量陪佢多d
3. 化療都好辛苦
4. 如果好彩有標靶藥適合 經濟條件允許之下一定標靶（輕鬆好多，病人同屋企人都係）

快d揾腫瘤科醫生睇左先
拎定幾set treatment 方案係手
我媽當年有cancer去瑪麗到睇，個醫生都係問返佢出面既私家醫生安排咩方案同用咩藥

標靶藥係有關愛基金資助，但一定要附合佢既條件同需要通過資產審查。

身邊年紀輕生癌嘅全部都飲食健康
唔煙唔酒 仲要性格開朗

我老母六十 四期癌症
又係唔煙唔酒

煙撚平均都八十幾先死
根本係個人去到咁上下年紀
夠鐘熄燈
身體自然會生啲野出黎
了結左生命

Circle of life

第一代肺癌egfr 標靶藥有包
第三代就 3萬幾4星期
有腦轉最好食第三

其實戒左兩年已經好勁啦
上面d人太刻薄了

如果中醫咁掂，外國應該一街都係中醫癌症診所。

重覆 樓主唔好信人買d幾千蚊既補品 全部都呃9人
除左飲癌奶 即係倍力康果d營養奶 等你爸爸可以keep住體重做治療 同埋唔好逼你爸爸戒口 一戒好易跌體重 大部分癌症患者都係因為種種原因唔能夠繼續接受治療先至過身 所以keep體重 帶佢食好野 等佢開心 做下運動 係你報告出之前已經係你做到最多既野 希望你爸爸報告中egfr alk 或者pdl1高 咁就可以係化療外有其他選擇

第3代都有包，不過要上腦/第二線先包，所有資助都要通過資產審查

雖然好憎食煙嘅人 但世伯有機係基因問題同遺傳 希望佢冇事上面班人好黑心

陪佢多啲啦，帶佢去食吓好西，去啲有回憶嘅地方行吓

成日食煙既應該有大機會用到免疫治療

成日食煙既應該有大d機會用到免疫治療

祝福樓主和伯父。

這個貼看到好多有心人 提供資訊和經驗，有愛

去睇私家一次，叫佢寫referral返公院
最好搵返個醫生係同樣駐守你想去嘅嗰間公院
咁樣排會快d

我係朋友幫我搵咗一個
好資深嘅肝膽胰科醫生refer我去QM外科
同時我都搵咗一個
駐私家&QM嘅腫瘤科醫生refer QM內科腫瘤

QM有trial可以試標靶/免疫，唔洗錢
但要做3星期檢查
如果你哋負擔到，我都係覺得直接俾錢唔好等
但如果負擔唔到就唯有等
我屋企負擔到但嗰陣醫生淨係俾咗trial option
結果未等到就惡化得好快
最後俾咗錢標靶+雙免疫，
結果都係未趕得切打就惡化&併發症
由再惡化至走嗰日先得10日

You sure?
你每日一兩支可能好啲，但有唔少人每日越食越多，日子耐咗就每日幾包
後生有cancer 大多數係先天

想問下有冇中醫介紹? 我地都想聽多D 唔同意見

好似話煙剷食開煙 突然戒左/少食左就會出事

肺癌最大成因係遺傳

想問下係仁安做呢d checking 用左幾多錢？

慳翻d錢係私家開始打一兩期化療好過
政府緊急極都要等一兩個月

而家先要食多d啦，反正都無命。

想問下你老豆個陣係住邊間醫院? 醫生好唔好?

唔係想咒佢 但係趁而家仲有活動能力嘅時候
有咩想同佢講嘅快啲同佢講
佢想食嘅快啲同佢食
去啲佢想去嘅地方
唔好有遺憾

生老病死

點會可能有，佢地依家人梗係自私底，先可以食到3X年煙
至於食到其他人生cancer，你地死你地賤啦，
總之我依家老豆就死喇，好傷心呀，叫救命呀，巧慘慘豬唷

我母親都係腎轉移肺 差唔多1年 情況都仲ok 係食標把藥食到手爛腳爛 有無人有經驗用啲咩係有用ga 醫生係叫用凡士林 不過都無咩用

西醫嘅話 等化驗報告之後個治療方案會清晰啲 都係睇有咩target (EGFR, ALK, MET, etc.)，有冇上到腦等等，再用返相應藥物

選擇上可能反而Financial reason 有影響啲 例如 tyrosin kinase inhibitors (for EGFR mutation) 第一代同第三代已經差好多 如果無保險嘅話 建議巴/絲睇定啲Patient access programs, 關愛基金/撒馬利亞等等，睇吓符唔符合申請條件

一定係食煙
肺癌患者比例最高係煙民

嘩，乜你把口咁毒架，咒緊樓主wo~

睇到字都覺得慘! 食煙之嘛，又唔係殺人! 嗚嗚嗚

真係要睇個老人家會唔會想得開，現在只是用錢延長時間 ， 而且做療程亦令老人家承受痛苦。

唔知樓主老豆平時係邊食煙
如果係屋企入面食
樓主成家最好都係check check好d

頂 食開煙唔戒得架
一戒就中招

問吓萬寶路。

其實做曬所有 checking 你預10萬啦...

咪係，都死撚梗啦，一日廿包就差唔多

要小心免疫治療會燒錢燒得快好多，另外其實標靶治療未必需要係基因有突變既時候，而係睇邊一種器官癌，以我所知，原發性大腸癌有標靶治療但唔太過需要係基因有突變。利申，我老豆十幾年前四期原發性大腸癌食過當時嘅標靶藥（好似近年已經變咗做一二線藥）

另外好似之前D C Hing C打講，四期其實可以做嘅好少，不如把握時間同佢行埋最後一段路。另外要留意樓主你媽媽，佢嘅壓力唔比你輕。
如果真係想搵多個醫生睇,可以考慮搵中大莫樹錦，不過收費不菲。

樓主good luck.
題外話 屋企人去到咁上下年紀定期捉佢地去body check好d

個中醫真係幾掂
果時佢D仔女偷偷拎中醫入醫院俾佢老豆飲
到佢老豆癌指數正常返
個醫生都呆左
仲問佢仔女俾左咩佢食
佢地為左唔俾個醫生鬧所以一直都無講係偷偷食左中藥

老實講
入院個陣就係白車直接送去政府醫院（北區醫院）
住左兩日深切治療部
好返小小之後轉左去靈實
因爲有買保險
經濟壓力都唔算大
同埋好多標靶藥其實有資助 不過要搵多d資料
因爲唔係隻隻同間間都有資助 好麻煩
因爲好多都係NGO來 要靠自己搵 或者 醫院d人介紹
依家食緊好次都係幾百一個月
平時複檢就沙田威爾斯

同我老豆一樣 將軍澳乜撚都照唔到
去左QE一驗就末期 都做左兩次手術
後尾都撐左年幾
睇落似情況穩定但突然有日係屋企就走左
只可以叫樓豬珍惜時間 因為我都有好多遺憾

恭喜

冇咩可以做，有咁心願未了好快d做埋佢，係真係要好快

我老母都要突然驗到4期，做左個手術舒緩左d就放左佢出院，然後一星期左右就捱唔住走左

呢d咁凍天氣要注意保暖，但又要空氣流通

盡量幫佢受少d痛苦行埋最後呢段路

Nr其實真心好難搞得掂

首先我覺得人人都唔同，可能有奇蹟
如果你爸爸同你企人未放棄嘅，就堅持下去(雖然係痛苦，但祝早日康復)

現實啲咁講，我朋友同你爸爸嘅情況一樣，捱咗半年左右就去咗，其實家人真係冇乜嘢做到，抽多啲時間陪下佢

加油呀巴打！
有咩事上黎講 or 祈個禱啦

rip
四期基本上冇救

振作d god bless you

講兩句就信

除左長壽團FB之外，介紹多個外國網俾你地，內面有好多網友都係確診5年以上，雙位數都有

老豆一樣肺can4期路過...
但我老豆一發現果陣就已經擴散至腎&脊髓etc...要第日即刻入院做電療 唔係一星期內會癱

我當時係搵左個係中環開診所既腫瘤科醫生睇ct先知咁嚴重
本身去寶x醫院 個醫生話第2期
有錢既話可以搵多個醫生睇睇d報告同記得做齊d test睇下之後d免疫治療etc用唔用到係uncle身上

要靜嗰個係你

屌你老母 原來係死煙剷
抵撚死 希望佢長命百歲 百病纏身

咁即係咩藥?

睇老豆想點

有錢都無用 4期已經唔係有錢都解決得到

聽佢亂up啦

朋友爸爸肺癌確診捱左一年都無死左
唔煙唔酒

家母之前先去政府,政府寫信去D診所照係會平D
個時照pet scan 係st teresa 2萬到
照完即刻返公立一星期就有得做治療

抽多啲時間陪下老人家

我爸爸之前都係肺癌 做完電療本身高有改善
點知半年內急轉直下

我呀婆食咗70年都未死

每日三包煙 快活過神仙

第3期已經好難有轉機 第4期真係難啲...
問下醫生仲有幾耐命 建唔建議做治療
始終化療未必好返仲會辛苦 有啲野點都要接受
加油

咁佢行唔行得番？

機會率大細，食煙生活習慣差，機會就大D咁解。

一路好走

呢樣真
有個親戚走個陣啱啱先過半百，就再次有cancer，點解係再次，因為佢後生有過但醫得番。聽屋企人講個陣時佢啲仔女仲細，佢唔想小朋友咁細個冇媽媽，所以積極生活同治療。

但今年確診cancer之後未夠1年就走左...唔知點解佢越醫越頹，有諗過會唔會係因為佢啲仔女都結晒婚，佢又冇乜想實現嘅願望（好彩佢啲仔女帶佢遊左成個世界），病情又令佢一直好唔開心，就加快走既速度...

4期仲要肺癌...建議你可以食下中醫，等你老豆唔洗咁辛苦..我老豆之前都係4期但係腸癌，食浸大中藥都食左2年左右，入院一個星期就走左。肺癌擴散得好快..最驚就係擴到淋巴（會走到肝果d去）同埋橫隔膜，你最好打定心理準備...同埋如果食中藥記得記得買d補肝產品食。希望你睇開d..

之前唔會痛唔會辛苦？第四期先知？

樓主 我3年前嗲哋都有末期癌症（可以禁入去我果度睇）
果陣家父由知道擴散果刻捱咗一年多少少就走咗
（大概去到第8、9個月開始就急轉直下）

宜家晒緊要係趁佢仲有精神帶佢去想去嘅地方，做想做嘅嘢，享受一家人相處嘅時光
係會好唔開心，係會好痛（對你哋同daddy嚟講）但呢啲回憶係對你將來好有用

加油！！

過來人答你
去完政府醫院排，直接去法國／浸會做ct pet scan
再拎齊野去政府度會快啲開始有得醫
主要都係電，化，標靶藥
標靶藥好貴，睇你有無資格申請資助

襯行得走得好去多啲唔同地方
食就睇你老豆點睇，食療有人有效，有人無
食好啲，食差啲又唔代表遲啲走

加油

先唔講樓主老豆係咪真係因食煙而生肺癌
就算係其他癌，只要樓主老豆係煙剷就點都俾人咒架啦
咁認真講唔一定關食煙事jm9
何況有食煙既人中肺癌好合理，你地搵其他例子黎講做乜

果時係醫院痛到行唔到
所以係"爬"去窗度想跳樓
佢食左幾個月中藥出左院行得返
好似聽聞個瘤仲照到係骨度, 只係佢感覺唔到痛
之後去左環遊世界享受最後人生 (末期唔知仲有幾耐命)

我老豆都係腸癌 睇咗一排中醫 然後一院一個星期就走咗。。。

咁食左幾十年 都享受過
好多人無食都肺癌 你話慘唔慘

唔知可以點幫手，希望早日康復，樓主同爸爸一齊加油！

我都擔心緊

尋日覆診 醫生突然要佢驗肝勁酵素

係咪唔好徵兆

有廿幾隻中藥, 我果時有幫佢去藥材舖執過
有D咩地龍, 蠍子, 好似毒藥咁
果時佢就死, 所以咩都照試
點知真係好返左

我都覺得係吹水多

點解唔可以呢到講

有好多撚樣響到扼人搵食架， 果邊就知道。

死煙剷早死早著

唔一定食煙先中肺癌，工作/生活環境長期吸乜野入肺都好有關

皇天有眼

你老豆幾歲？我老豆7x歲做唔到化療先去食中藥，果段時間係日日整抗癌餐比佢食，到最後一個月話頂唔順中藥所以停左，之後就退得好快..

你一係追下po先9 up啦
我一野都講左個中醫移左民去澳洲
我又無開佢名
點幫佢搵食

檢查去私院
寫信去返公院醫
要不停公私院兩條線行

聽好多人都係食咗好耐煙
一戒就出事

你叫佢戒 即死

中醫可以舒緩，如果需要名我可以幫你問下
有人推薦過食豪豬棗（姐係肥媽推介過嗰隻），其實姐係毫豬嘅膽石，同埋好貴兩萬蚊先嗰幾粒，同埋唔知係咪真貨來源不清，如果您爸爸試左真可以舒緩到，講番比我知啊⋯⋯因為我媽無買比我爸試，同埋我爸都唔會想食⋯⋯

樓主你千奇千奇唔好聽人講買咩中藥/補品黎食，會影響西藥既效果架。

可以試下食雞泡魚花膠

過來人

有錢的話可以做test睇下有無得做鏢把/免疫療法, 最近搭小巴見到好似免疫療法都開始有資助, 不仿睇下資料

去到呢個Stage化療電療都應該唔會有用

如果無擴散到去骨,無痛仲行得嘅就郁多啲去多啲鐘意去嘅地方, 唔好成為訓係床

印象中好多因癌病走嘅人主要死因都唔係癌病,而係因為佢出現嘅併發症

加油

幫唔到手，巴打同爸爸都要加油

通常肺癌係無聲殺手 有病徵發現都好後期
可以做既抽多啲時間陪下佢啦
買多啲佢想食既野一齊食 影多啲相留念
唔好後悔呀

我講少少個人經歷比你聽，如果係第四期，離死亡可能時間不多，盡量陪佢多啲，氹佢開心，幫佢完咗心願佢。
我媽由五月做割腎腫瘤手術，到而家因為本身身體太差，醫生講明無得醫，但又唔知幾時會去，佢辛苦咗成半年，每日又暈又嘔又喘又唔開心，連出去行下都無力，拖住條命只有痛苦，所以只要你老豆死之前盡量縮短時間同埋減少痛苦，其實係不幸中之大幸，當然，有機會完全康復就最好或驗錯就最好。衷心希望你老豆無事。

第四期平均壽命半年
個CT其實都冇咩用 睇下咩細胞同有冇基因變化
再睇下有冇得用標鈀藥
冇錢買標鈀可以睇下samfund批唔批

睇到好心up.. 多謝你願意同我地分享
樓主加油 另外大家真係要珍惜眼前人 生命真係好無常

我老豆9月果陣都確認咗肺四期，宜家食緊政府免費藥

未到60

尋日有個30幾歲既朋友都係肺癌走左，宜家個人好撚sad,另一方面又擔心我老豆可以行到幾遠

唔係嘅，本身都係要驗好多野先知個病嘅情況
佢應該會幫佢check肝功能、癌症指數
同埋成日都要驗血&照CT
要睇住黃膽素升唔升，肚脹就要盡快check
記得買營養奶俾佢食，早d開始飲
等身體有足夠營養去打仗
因為我爸4期好快就開始食唔到正常分量愈食愈少

加油，而家公院唔俾探病，病人會仲難捱

屌你地都廢撚事

有d更加催心既野.. 我係無同家人 / 朋友講.
因為當時媽媽已經係哭成淚人
除左病人 重要照顧家人既情緒

樓主要堅強 加油

stage4 五年存活率係少於10% ...
陪多d佢..

有積水
準備定身後事啦
RIP

過來人留言。。。。如果有錢就試下醫，否則。。。等佢自己揀，折磨越短或是最好既安排

有肺積水我未見過超過一年

我daddy都係，過埋今年都差唔多六年，我估都差唔多㗎啦，應該就快過身

食足六年鏢靶藥，藥物費用全部由政府支付，好彩係冇乜副作用， 而家仲開開心心過生活

人始終會死嘅，有呢個病唔痛苦已經係萬幸
如果要鑽牛角尖都冇咩幫到佢
多啲陪下佢啦

2-3個月命到啦

立遺囑

真係去得好快....

講漏左, 如果真係行到最後一步決定唔醫, 可以request去果啲靜養做舒緩治療嘅醫院

果陣我長期係黃大仙醫院出入, 啲護士同姐姐都好好 好有禮貌, 係普通政府醫院比唔上嘅

當然如果你係有錢人家住私院嘅就直接當我無講過

搵藏密或東密啲法師修法
聽聞佢哋得道前要用修法嘅方式救3個絕症病人
小貴，睇你覺得老竇條命值幾錢啦

邊隻我就沒記名，不過唔係新型，新型食唔起，食舊型就有政府幫出錢

生死有命
人生就係咁

你呢句最啱聽，屌佢地都哂鳩你氣
留返啖氣啜多兩支煙算啦死煙產

你咪屌囉，死左膠
karma is a bitch
第4期仲有得醫咪算佢好彩囉
大把人返工返學硬食二手煙
有啲人就算係屋企都要硬食二手煙
啲死煙鏟自撚私，損害人地健康

真 聽好多都係話食開冇事
一停就d病就發晒出黎

肺癌擴散去肺部同淋巴結頂盡都好似係stage 3咋喎

抵撚死啦死煙鏟

Consult 1 次大約幾錢？

1000

聽到咩戒煙就出事，真係多鳩餘。戒左冇事嗰啲冇話你知姐，煙鏟藉口

仲有 樓主記得入醫院嗰陣做好少少protection 買多幾個N95用 中咗武肺就真係係咁先

節哀順變

真係慘 唔知以為佢殺你全家
食個煙啫 啲人使唔使講到咁

二手煙咪殺人囉

坦白講，第4期真係好難好番
就算決定醫，可能會拖到一年半載，但成個過程會極辛苦
最緊要睇下你爸爸既意願係咩

點解要？

有積水即係肺功能失效

我係過來人
照顧過2個都係咁嘅老人家
真係唔好浪費金錢
漫長治療可能令大家更辛苦折磨
開開心心過埋佢
生死有命

加油樓主
要支持住
不過點都要搵人分擔傾訴下
當年2個老人家由照顧到身後事
都係我一腳踢
屋企人就識得唔開心
頂到要睇心理醫生
而家無哂事

你老頭肯撚定係火車頭

吸煙就抵撚死啦
快啲落去

我阿爸唔煙唔酒都有肺癌。。點解會咁

無計
食得煙預左會有咁既結果
樓主老豆 RIP

我認為只係食咗幾十年煙既人，感覺到身體變差咗，先至會知驚去戒煙，其實可能已經有癌症發生，咁咪有個錯覺戒煙反而會生癌

俾樓主老豆e啲死煙剷累

我老豆一check就第四期
半年內走咗

多d陪佢喇

即刻買多幾條萬寶路比佢食啦
襯仲有命食就比佢食多啲
食唔晒既到時燒埋落去比佢

除左以上 關愛基金都有
當然資助都會審查家庭經濟狀況

另外收到報告後
最好搵專科問意見 了解下黎緊有咩options
幾年前屋企人睇過陳少康醫生
佢嘅意見幫左我屋企好多

另外留意到有人sell 緊supplement
千祈唔好信

四期機會真係微乎其微
如果堅持醫 化療電療係痛不欲生

日日喺街噴到周圍都係就好好心腸

純粹不要幸災樂禍

件事真係唔易處理呀⋯ 你仍然努力幫你爸爸搵方法，你好孝順。

係咪比幾十萬神醫可以醫番好？

留言為樓主爸爸打氣

死咗一隻殺人犯
點解唔可以開心

睇下youtuber 趙博
佢都有過cancer，可以pm 問下佢
另外佢都有post 過片講癌症治療
good luck

Take care

可以試下搵麵神
睇佢而家都仲係度

希望佢撐耐啲
感受一下生不如死嘅感覺

陪得幾多就幾多 影多啲全家福

好多煙鏟都鍾意咁諗，直情當煙不離手嘅鄧小平係偶像。

想問下點解換完骨髓仲要打鏢靶藥？

香港咁近支那，空氣太差，唔食煙都吸曬啲污糟空氣

肺癌4期都有機會處理，要多考完幾個醫生的分析，要有心理準備，花不少錢，朋友你要加油💪

好反對人食煙，但有一部份肺癌病人，特別係亞裔女性，係自己同屋企人都冇食煙都有肺癌，大部分係有EGFR mutation 嘅 adenocarcinoma.

佢死佢o既事, 二手煙害人就不得好死

即係咁，有乙肝唔一定會生肝癌；冇乙肝唔代表唔會生肝癌。但前者機會高後者再少100倍，咁你有乙肝帶菌會唔會由得佢，唔做定期檢查，唔食藥？

好可能做完bone marrow transplant 但達唔到complete remission 或且refractory/relapse

咁宜家情況如何?

死咗

宜家公院唔俾探我地都好糾結，老豆就一定想留屋企，但係佢既情況又唔許可....

好多人食手煙肺癌，你話慘唔慘？

我新症第一期都係1個月多啲就見到醫生不過就揀去咗私家做treatment 唔好嚇樓主啦

佢都係即刻比公立醫院收咗，淨係比咗住院費百幾蚊一日同每次化療注射又係百幾蚊，除非你加錢用標靶藥啦就另計
其實緊急情況公立醫院都唔算慢

第四期肺癌唔係一定冇希望
我親戚上年年尾確診係基因突變，食咗第三代鏢靶藥差唔多一年，腫瘤由最初差唔多10 cm縮到得返2cm。食鏢靶藥期間冇任何副作用，一路同普通人一樣生活。醫生同佢講話隻藥效果好好可以開始做電療。未知未來係點但係起碼有希望。
樓主你同你老竇睇多幾個醫生問吓意見

上面班人好黑心? 夠條死煙剷黑心?
佢吸三十幾年煙逼咗幾多人陪佢一齊吸二手煙? 到底邊個黑心D?

我地喺度講"抵死"會唔會令佢早D 死?

佢逼人吸二手煙又會唔會害到人吸得多二手煙影響健康?

邊個黑心D? 用你個人頭閪腦諗撚清楚再同我講

我諗你爸爸之前做既X ray 同CT 都係照肺既部分
其他無照 如果要知道有無擴散係要再做PET CT (正電子掃描） 所以如果診斷得第四期，有定心理準備

曾經有家人都係肺癌末期 都去得快
珍惜一齊既時間 有咩想同爸爸做就去做
你都要加油 樓主

一直都笑緊d食煙中肺癌既人
點解係都要拉埋唔係食煙中肺癌既人黎講
又唔係笑緊全部肺癌患者

呃神騙鬼就過主啦！

我老豆都係食左好多年煙
2016年確診
都係係將軍澳醫院
之後轉介去伊利沙伯腫瘤科
捱左一年就走左
最後幾個月惡化得好快
趁爸爸仲行得走得帶佢去多d地方食多d嘢
完左佢所有心願
呢段時間會好辛苦但趁有機會多陪爸爸
生活無處不困難 但加油啊💪🏻

經濟差, 多左乞衣乞食

唔好意思...

第四期都做定心理準備

唔識睇id?

點解你唔肯面對現實
夾硬吊命只會拖累你全家
定係樓主你係煙剷本人唔想死

好好珍惜同佢相處嘅時間
同埋做定心理準備 照顧病人會係好辛苦嘅事嚟
希望巴打頂住

啲人成日講早知咁就點點點

早知食煙實會出事，所以依家唔好呻

只好快樂地過埋啲日子佢啦

出去行下，一齊影多幾張相

你唔比人哋屋企好撚有錢要命唔要錢
窮撚思維覺得唔值得醫廢老燒身家 但你撚比啲錢係煙鏟本人既

如果真係有錢咁駛乜上連登問
去揾專業醫生唔好咩

趁佢行得玩得既時候盡陪佢啦 好快就會住醫院 之後就好辛苦

我爸爸都係肺癌走
用好多方法都冇用
不過唔好放棄啊！

第四期 做電療化療其實都作用不大 可能會仲辛苦

你講得冇錯，你覺得佢上嚟真係問意見咩 都係抒發下感情，除咗俾大家屌下佢抵死，聽吓啲好心巴打既安慰姐，人到絕望無助之時，符水都照飲喇

未撚用過ha 淨係睇新聞就講少句當幫下樓主啦

佢係AML, 由住院落藥開始頭兩次化療都打唔曬癌細胞， 中性白血球長期低過0.5( 打白血球/血小板另計）， 到醫院話要落到最勁既化療， 如果都唔得既就難聽D 講就係等死。 (唔用藥打死癌細胞既話係唔可以換骨髓/幹細胞）

點知好好彩最重嗰劑藥有效， 所以即刻打曬尖插隊做幹細胞移植， 又好好彩有個親戚既DNA bingo 曬， 排斥風險最低， 咁就走左換（我好記得嗰日係721)

換完出黎， 醫院話我媽某程度上"完全康復" 但白血病係無得根治， 所以醫院要每個月打標靶藥， 減低復發機會。

真係要陪病人多D, 佢好番可以放監出黎玩時， 佢想要邊度旅行都帶佢去， 體能係差左， 但咁諗而家佢每一日都係賺番黎， 陪佢地一日得一日

珍惜眼前人

加油巴打

講真，4期就算億萬身家都只係延下命，多啲陪下佢啦

我老豆都係AML，而家做緊最後一輪化療
好彩嘅係每次打完化療之後中性白血球都有升返..

睇巴打咁講，即係就算我老豆做哂化療緩解後，之後每個月都要打標靶藥防止復發？仲有之前叫親戚驗完骨髓醫院都好似無咩消息咁

巴打娘親有無做到基因檢測？因為我睇返老豆嘅變異基因，好似香港無咩適合嘅標靶藥。同埋標靶係咪都無咩政府/NGO資助

唔好意思好多問題。都希望巴打娘親身體健康無復發，可以開開心心咁享天倫之樂

絲打加油， 我媽係無假放， 住左九個月只係有一日可以出街打邊爐， 仲係打曬血小板白血球咁先可以拎半日假

使唔使吊住要不斷打就唔清楚， 我今晚幫你問問佢， 但我有時陪佢覆診打針佢都話見嗰班人都係院友， 熟口熟面

基因檢測無做， 因為家母做完幹細胞之後就真係同正常人無分別， 係要變做一個潔癖既家庭， 由其是而家武肺， 佢已經比我地禁足唔比落街. 有標靶藥係有NGO funding 的， 詳細可以問醫院社工， 我媽有買保險就全包連藥費。

唔介意既話， 留個TG 交流下

樓主頂住，加油，多d 陪爸爸

肺積水已經4期B

Rip

有朋友阿媽有日講野倒轉曬
34567係都會講咗76543
問咗個專科fd再轉介
照到又係6cm腫瘤 xray差唔多成身都有色
食鏢鈀藥
幾萬蚊一個月
上個月再照就細咗好多

見你又威爾斯又仁安，係咪搵左莫樹錦做主診醫生？佢肺癌專家黎，我老母當年四期都比佢醫左七年

如果負擔到全程睇私家唔好等公立，啲藥同埋時間真係爭好遠

其實係咪紅色字大隻啲 就代表你講嘢大聲

如果現實生活中火車頭影響到我會直屌

唔係你地係連登就係威係勢 現實社會就不停比人擠壓都仲要做鵪鶉

我現實屌完
上連登唔可以再屌

乜哩個係災/禍?
死一件過去幾十年害咗無數人食二手煙嘅垃圾, 毫無疑問係對全香港市民都係好事

我係你老豆當年就射落牆就算

幾時同你講我食煙架 不孝子

叫你地班撚樣把口唔好咁撚臭呀

呢家仲做緊火車頭嘅大部份都係廢中廢老，頭先食lunch先遇到3個，搞撚到我要急步爬撚過佢地頭

你現實中就比人屌完

上到嚟咪發洩囉

你把口咁撚臭嘅
啱啱食完煙嚟啊?

做咩啫你自己屌煙鏟就得，人地屌煙鏟就唔得

撞正武肺無得放假但又無得探病好慘

好呀

又作故仔
冇其他野駁?

傻閪

揾得dr mok 唔洗上嚟問

追post啦

食左幾十年煙都預咗啦 大把人白白食咗你老豆唔少二手煙又點計先

又人身攻擊
on9仔

追乜鳩，我話緊你前後矛盾呀
你屌人地又咪咒鳩人去死
你憑咩叫人做厚德邨邨民

係咪香港人嚟

第四期
好多治療方法都救唔番
除咗食標靶藥
公立絕大部份標靶藥都唔包
要自費架

除非你成家住公屋
銀行沒錢成家食老綜

但成家唔做嘢，連窮人生活都過唔到
真係日日食粥咩

我同學個老豆第四期都捱咗5-6年
本來都拍拖結婚做有50萬都首期

老豆食藥食到沒晒錢
份工又唔達入息標準

同學6年前唯有辭工，女朋友都走埋
咁多年打散工，用現金出糧
連打機時間都沒
好撚慘香港政府仆街嚟

我就好唔認同關於病既野一定要只問醫生, 唔可以上網問, 你問公院醫生可能HEA你, 你問私家醫生, 人地都係做生意, 可能有私心, 醫生比你既建議未必係最好, 可能只係佢賺最多錢. 上網問多幾個人有咩問題??

第四期難搞左啲喎 但可以試鏢靶藥
如果你有錢嘅咪去買行貨藥
無咁多錢嘅咪試下啲仿製藥 好似印度 孟加拉出產個啲一樣有效
但一出現耐藥性就要換另一隻藥

本身有冇咩徵狀架？一check就4期嘅⋯⋯

樓主加油🙏🏻🙏🏻

因為都好多年前
我唔係好記得中醫個名
不過係東華三院黃大仙醫院個度睇
佢地有中醫服務
姐係聖母隔離個度

樓主加油

認真講呢個stage 唔食煙都唔會增加康復機會
想食趁食到應該盡情食多幾支 唔係咒你老豆死

Target/chemo其實都係prolong 個病情
仲有係徵狀治療
難聽啲係等
所以可以考慮palliative care
多啲陪佢

又幾撚時咒人去死呀 屌佢又幾時代表叫佢去死

屌人老母屌晒人地全家叫人地冚家鏟
就係唔咒佢去死咁樣就會加厚德分
ok你贏，厚德+100

所以你肯解釋點解唔可以上連登屌未

屋企人都係四期肺癌 用咗標靶藥之後叫做癌指數低返同穩定
但都係爭取到多一日就多一日

食煙都唔得

冇話唔得
死咗都唔抵可憐姐

買包煙俾佢

Good luck :(

藍定黃

破咗產？

當你去過外國住，就會知香港醫療系統有幾好

唔撚好嘥醫療資源喇 你老豆有咁耐風流呢啲病預撚咗㗎

私家就係

係集氣好返

中醫話救得返都係呃你。

中醫主要幫你舒緩痛楚。唔會醫得好

“女”朋友，賤撚到。

唔係
要你洗晒銀行既錢
家庭符合佢哋入息審查要求

即係你自費俾標靶藥
50萬，1年半就俾老豆食晒
你俾到沒晒錢就政府出資助

打長工好易超額
唯有打散工，出現金
政府check唔到，繼續搵資助

真心想問吓樓主，知唔知胃癌2期仲有冇得救？

入息審查唔計仔女既錢，理論上老豆老母用到無錢就可以申請到，你朋友唔洗辭工去打現金出糧既工架wor。

屌 點解唔係我屋企個煙鏟廢老
我願意用廢老同樓豬老豆換

條路自己揀 邊有得賴人
生老病死就必經
大把人去到呢一步係揀唔醫

我係老豆就唔醫啦, 玩9個仔
醫返又點成家D錢無晒 。

我就會拎D錢去玩出國 (隔離咪隔離), 去瑞士安樂死 (起碼唔係死係張床度)

呢個真，我以前自己貪玩有食過，從來唔會係屋企人面前食，同埋係街都唔會一路行一路食，最驚影響到人，最多匿埋自己食，但屋企個藍絲死廢老特登關晒d窗周圍噴，驚死你吸唔到佢d二手煙，但佢食到生cancer死唔去都唔撚驚仲繼續食同迫人食二手煙，呢d人死左都無人可憐

用自己未來幸福黎幫個煙剷老豆吊果幾年命
洗晒全副身家工又要辭埋改打散工
好聽就孝順,唔好聽就ON撚9

講真唔醫好過醫 岀錢辛苦你老豆

其實好睇下抽左組織有冇mutation從而令到有冇多d藥物選擇

我阿叔2年幾前確診左stage 4
之後剩係食一隻標把藥捱到依家

樓主 加油
做香港人已經好慘 仲要遇著呢啲事
陪佢做佢想做嘅嘢 佢會開心好多

樓主加油， 祝福你

屌，以爲自己留言
我都望我屋企條廢老死，工又唔返，日日喺屋企一支駁一支，噴到個廳黃撚晒
對屋企唔係零貢獻，而係負貢獻，呢啲垃圾早死早着

1. 聽醫生姑娘指示做治療就OKAY
2. 陪老豆多啲

ching你fd個case好sad

支持繼續食

竟然有同路人

老豆都迫其他人人食咗幾十年二手煙
話我黑心都係咁話，抵撚死啦。

香港地大把依啲case

btw樓主
去到依個階段成個人會好心亂如麻
會不停上網搵資料睇下有冇其他療法

只能講搵嘅同時保持理智小心受騙
市面上一大堆騙子就係睇中病人家屬依個心理
輕則金錢蒙受損失
重則延誤病情或者亂食藥傷害身體
切記切記

我地兩件換樓豬一件

打武肺疫苗對病情有冇幫助？

同埋公立嘅話有咩唔舒服真係冇等期複診，公立就算cancer未期覆診都成幾個月一次，有咩衝急症喇

樓主 我老豆上年年中發現胃癌4期 都係6cm咁大粒瘤 上個月走左
我好明你嘅心情 不過真係要有心理準備 因為由佢行得走得好精神 去到佢後期惡化到瘦到得排骨行唔到路走埋都係2個幾月時間
如果有得食藥最好揀食 效果差好遠
加油啦 我過來人明你心情同之後嘅路都會好難捱

乜依家常識堂無教常識嘅咩
公立醫院幾時免費過

末期就慳返舊錢啦

食煙都預咗架啦

唔係免費治療但超平治療
做手術住院用藥所有支出都係百靚蚊日
除非要用自費藥另計
但自費藥同包既藥有時可能有決定勝負既分別

煙剷就算啦 抵撚死嘅

買煙

你地盡最大努力試完
如果都係唔得就要學識放手
唔好令老豆太辛苦咁走

樓主加油
其實拎住私家referral再去威爾斯排都會快少少
不過唔會快好多
如果真係想快啲睇到醫生我建議
直接去睇A&E入院見左醫生先
PWH同QE都算係好的選擇
陪多啲屋企人最重要

唔該哂巴打
有時依啲屋企人病嘅嘢都唔知好唔好同身邊朋友講

仁安係唔係睇莫樹錦？

要使過百萬都係長多三四年命，而且啲錢仲要係借返黎/全家大部分家財。如果我係個病人都唔想屋企人使冤枉錢，搵個無人地方哩埋死咗去算

Ching ,唔使咁黑心既，我老豆仲喺度
我老豆今年76，已經冇食煙30幾年，我本身成家都唔食煙，我平時會叫人戒煙
我老豆政府醫院同私家醫生都有睇，聽啲唔同既意見，
私家醫院比我嘅感覺唔太好，因為我老豆癌細胞已經入骨，私家建議打補骨針，差少少打左！我同屋企人話諗諗先，佢即刻語氣唔同晒
之後先知原來打骨針都有副作用，要見左牙醫再打
所以覺得私家唔一定好，反而伊利沙伯個醫生幾有耐性同幾好人

同老豆關係點？

肺癌末期冇得醫
最多食標靶藥吊多一兩年命
食得煙都預左有呢日
佢都開心左咁多年唔知你擔心啲咩

但每人對親情、金錢嘅輕重不同，好似我媽用咗唔少錢，但我哋都樂意付出，十年前可以買到一個單位，無佢哋我什麼都沒有，回贈部份財產都值得，也是我的精神食糧

係阿，我同屋企人都係咁諗
因為始終我老豆都76所以唔想佢辛苦

好好陪住佢
珍惜彼此擁有的日子

加油樓主，多上網查資料亦可以直接打電話去癌症基金會，將報告提供睇吓有沒有建議💪

好有料我屋企人睇緊

無問題

陪多d佢啦

你睇普通人去排專科就係
確診左係咩cancer 好快有得醫

係呀！覺得身體有異樣最好搵私家醫生及檢查，不幸確疹就麻煩私家醫生寫介紹信比政府，不到3個半月就做手術，費用連住院不超過1000大元，咁私家醫生就幾日但手術以10萬起，自己衡量去選擇

上年都係老豆有 半邊割哂
電療化療好辛苦 個人都要睇開啲
依家食好啲 遲啲食野會辛苦

我媽上年七月都係咁，又係威爾斯，從來無食煙
果排咳好西利，突然就話肺癌四期，完全無預警

之後化療+食藥精神好好多
但上星期覆診睇返報告開始有擴散到頸...應該隻藥已經有抗藥性
我都唔知可以點同仲有幾耐

加油啊

唔使咁悲觀, 如果隻藥對身體其他病灶控制得好好, 只係頸有一個 spot 控制唔到, 有機會可以做電療,有無問過醫生? Good Luck!

我屋企人6年前知道又係肺癌4期 果時全家都晴天霹靂， 跟住醫院話有隻新標靶藥可能啱用 試左基因真係啱一食就兩年 跟住隻藥接藥咁試 到而家都6 年 全程都公立醫院唔洗藥費 一直都行得走得食得訓得 正常人咁生活 係個人易累啲 所以唔洗絕望 第4期未到最後 加油巴打

吸煙合法，反而大麻好野就犯法，政府想迫香港人死

試下用CBD大麻油
外國好似有同樣案例最後好返

反正都係死去賣毒品啦

我老豆上年聖誕確診肺癌4期
電療加食標靶藥而家仲行到山
喺伊利沙伯睇

邊個話？我老豆肺癌4期，到而家已經有2年半，一路都好緊，唔識就唔好亂講野，令樓主失去希望

你自己睇下5year survival rates
你爸爸2年半都無事係好好 我都祝佢身體健康
但你自己唔識野唔好話人唔識野 我只係講事實有晒stat
同埋我話「唔係有錢就解決到」嘅意思係有錢都好難醫好 唔係講緊延長壽命

啱啱做緊野唔得閒詳細覆你
邊個話？自己上網查下就有

Stage 4
Almost 5 out of 100 people (almost 5%) will survive their cancer for 5 years or more after they are diagnosed.

俾false hope人都唔係好事

希望唔好咁快死
祝長命百歲
肺水腫慘過死
日日透唔到氣
逼咁多人食二手煙
每日好好咁贖罪

醫返都廢人一個

你都好快中

我同事爸爸都曾經肺癌4期，學習氣功後，癌指數去番個位數
由原本行步路都氣喘，直到可以圍住足球場急步行，八圈十圈都無問題
可以試下係Facebook search 氣匠，希望幫到樓主
祝早日康復

樓主加油💪

我9月都好似你咁樣
珍惜最後時間，有咩想講一定要講
唔好等到最後果日，佢應唔到你先講
我最後一日陪老豆，我一口氣講左23年無講過既說話。但可惜佢應我唔到。
加油

你老豆應該聽到，你又講咗就唔會後悔

第四期，有心理準備啦

肺癌4期，好快。。。
盡量陪多d，珍惜呀

冇錯，出出入入醫院，又打針又手術，病人都辛苦。肺can D類大鑊野，係私家隨時洗一兩百萬，仲要通常好唔返。

抵撚死 早撚d死啦垃圾

幾耐之前嘅事呢？

肺癌老實講 真係冇得醫
頂盡半年 多數3個月
免疫療法唔知得唔得 不過好貴 呢個問醫生

差唔多經歷，屋企人3x 歲，從不吸煙，三年前確診肺癌四期，可以食到標靶，其間轉過一次藥，到而家同正常人生活無異，睇到你講六年真係好振奮，大家都要加油

加油頂住巴打🙏🙏

2年幾前

2021年我唯一希望個垃圾廢老立即死

父母每月花費不少，似你講嘅零貢獻或負貢獻，我從不有怨言，更希望多啲時間陪下佢哋，令佢哋可以豐衣足食，唔想將來會後悔

而家睇到呢個po嘅煙民同酒鬼最好立即戒煙。
我食咗十年煙戒咗之後仲開始做返運動，雖然天冷會氣管收縮，但我扯兩啖哮喘藥都可以好似正常人咁跑步打波行山。
記得快D戒煙呀𨳒你老母!!

都好過你本身就係廢物既

你同我frd經歷好似 幫你搵佢斟下

你朋友爸爸點？

你走先，我掩護你
我自己乙肝加3%纖維化
另外三個朋友癌病
都係去請教佢而醫好咗
但連登呢度
非主流，即邪教

樓豬話咩都試丫馬
我就連登醫生嚟 屌你老母

煙鏟仆街死

我呢個禮拜都有兩個親人生cancer死左
其中一個就係肺癌4期 無食煙習慣
我地全家選擇唔醫陪埋佢最後個幾個月
死個日迴光返照仲傾到計 之後就啊幾聲就去左
起碼佢叫舒服咁走
因為我地個個都知cancer無得醫
另一個親人就真係好撚後悔點解唔陪佢多啲
樓主我會建議你唔好醫陪埋佢最後個段時間好過
因為肺癌4期啲癌細胞真係散佈得好快
捱唔到幾耐

樓主老豆幾歲？做邊行？

曾經我都同樓上幾位有同一遭遇同一諗法
到左今日咒佢既野居然成真
自己依然係會傷心到爆 但同時又好憎佢
知佢日子無多但病都唔係幾想探
唔探後夜晚又後悔到自己匿埋喊
好撚矛盾

巴打真心唔好做自己會後悔嘅嘢 做屋企人有今生無來世

佢話tg咗你

求其google吓都見到劣評如潮

想知你親人最後喺醫院過定屋企？
保重

咁都怪政府？乜7都幫你俾錢只會變外國，成堆廢人成堆乞丐

咁怪得邊個，抵死

可唔可以講多啲

你睇
你只係一句「可唔可以講多啲」
已經有一個負評
曾經親耳聽過博士佢被人挑戰：
「你咁講，咪即係無人會死！」
佢笑笑口，仍然陰聲細氣：
「點會呢，因為有人好似你咁，唔信o架嘛。」
朋友父親鼻咽癌
一早嗌咗佢去睇
點知老人家又話咩呃人呀又話唔信呀咁
到拖到末期，終於自己死死哋去問症
果位博士了解完朋友父親情況後：
「你返去啦，已經無嘢可以幫到你。」
差唔多同一時候
舊同事患淋巴癌
佢信呀，兩個月後，癌細胞數目大減
佢主診醫生話：
「無論你做緊咩，繼續做，因為真係幫到你。」
我係十鬆Ｄ年前經博士先至認識Nicotinamide Riboside
無耐，就睇到 cctvb 新聞報道 USA FDA 認證其對肺癌細胞嘅正面作用
但我無辦法搵得返段新聞片，因為已經十年以上歷史

BTW，我只係講出親自見過、接觸過嘅例子
如果搭嗲D我LM
只會盡顯個人修養
隨便
反正家母屍骨早寒
咁重口味
我畀佢和合石地部過你

最後係屋企過身
同個女講講下電話呀左幾聲之後就去左
我一個禮拜內死左兩個親人
一個肝癌醫院死
一個肺癌4期

我呀爸上年九月都確診咗肺癌4期 好好彩可以食到標靶藥
當時都係因為咳得好勁 又心口痛 抖氣唔順 以為中咗武肺 先發現到 嗰陣最危險就係心臟有積水
依家食緊標靶藥都控制得好好 巴打你都要撐住 你屋企人都好需要你嘅支持 無論係你爸爸或者你媽咪都要好好陪住佢地

我呀姨肚痛睇醫生照曬所有野,醫生話第4期,做完手術,都係得1年左右命,叫我哋好好陪佢過埋啲日子,最後捱左半年左右就咁走左,9年前嘅事

好嚴重好快見醫生

Ching可唔可以留個TG交流